<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Anwar's Blog</title><link>https://init.web.id/</link><description>Personal Technical Notes</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>trianwar@protonmail.com (anwareset)</managingEditor><webMaster>trianwar@protonmail.com (anwareset)</webMaster><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Fri, 21 Jan 2022 19:07:20 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://init.web.id/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Plug and Play USB Devices dengan Udev Rules</title><link>https://init.web.id/plug-and-play-usb-devices-dengan-udev-rules/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 19:07:20 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/plug-and-play-usb-devices-dengan-udev-rules/</guid><description><![CDATA[<p>Perangkat USB yang terpasang ke komputer dengan sistem operasi GNU/Linux akan dimonitor oleh daemon dari Udev. Saya baru saja membeli sebuah USB Mouse <em>hybrid</em> yaitu Rexus Arka RX107 yang mendukung <em>dual-mode</em> di mana kita dapat menggunakannya secara nirkabel maupun berkabel. Dalam kasus ini mouse dapat terdeteksi dan digunakan secara langsung, namun ada beberapa hal yang saya butuhkan, seperti mengatur beberapa <em>properties</em> pada mouse. Yang saya maksud misalnya akselerasi kursor, kecepatan <em>double-click</em>, hingga kecepatan <em>scroll</em>. Konfigurasi semacam itu terkadang perlu kita <em>adjust</em> secara mandiri dan tidak dapat serta merta dilakukan begitu saja dari System Settings (contohnya <code>xfce4-mouse-settings</code>) di DE (Desktop Environment) XFCE. Terlebih saya tidak menggunakan DE, hanya Window Manager saja.</p>]]></description></item><item><title>Virtualisasi Infrastruktur dengan oVirt</title><link>https://init.web.id/virtualisasi-infrastruktur-dengan-ovirt/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 00:02:32 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/virtualisasi-infrastruktur-dengan-ovirt/</guid><description><![CDATA[<p><a href="https://ovirt.org" target="_blank" rel="noopener noreffer"><strong>oVirt</strong></a> adalah virtualization platform untuk mengelola infrastruktur datacenter. Hypervisor yang dipakai oVirt adalah <a href="https://www.linux-kvm.org" target="_blank" rel="noopener noreffer"><code>KVM</code></a>, kemudian <a href="httpd://libvirt.org" target="_blank" rel="noopener noreffer"><code>libvirt</code></a> dugunakan sebagai interface sehingga dapat hadir dalam bentuk tampilan Web. Pada artikel ini saya hanya membahas setup oVirt Node dengan <em>Self-hosted Engine</em> sampai mampu menjalankan <em>guest VM</em>.</p>]]></description></item><item><title>Monitoring Kubernetes dengan InfluxDB v2</title><link>https://init.web.id/monitoring-kubernetes-dengan-influxdb-v2/</link><pubDate>Fri, 18 Jun 2021 14:49:12 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/monitoring-kubernetes-dengan-influxdb-v2/</guid><description>&lt;p>InfluxDB merupakan time-series database yang dibangun menggunakan bahasa pemrograman Go, dan dikembangkan oleh InfluxData. InfluxDB dioptimasi agar mampu berjalan dengan cepat dan mendukung konsep high-availability untuk menerima time-series data yang dipakai dalam hal monitoring, application metrics, data Internet of Things, hingga analisa secara real-time.&lt;/p></description></item><item><title>NXRM untuk Private Image Registry</title><link>https://init.web.id/nxrm-untuk-private-image-registry/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 19:00:33 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/nxrm-untuk-private-image-registry/</guid><description>&lt;p>NXRM atau Nexus Repository Manager merupakan open source tool yang digunakan untuk mengelola repository multi-guna, meliputi Docker Image Registry, Java Maven, NPM, Rubygems, YUM, hingga APT. Private Repository sangat berguna bagi environment lokal yang tidak terhubung ke internet secara langsung, selain itu juga dapat digunakan untuk mengurangi penggunaan bandwidth internet, atau meningkatkan kecepatan &lt;em>push and pull&lt;/em> image bagi container.&lt;/p></description></item><item><title>Deployment dengan S2I Process OpenShift</title><link>https://init.web.id/deployment-dengan-s2i-process-openshift/</link><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 11:57:03 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/deployment-dengan-s2i-process-openshift/</guid><description>&lt;p>S2I atau Source to Image adalah sebuah tool untuk mempermudah membangun container images dari source code. Tool ini mengambil source code aplikasi dari repositori Git, melakukan injeksi source code ke dalam &lt;em>base container&lt;/em> berdasarkan bahasa pemrograman dan framework tertentu, kemudian memproduksi sebuah container image baru, lalu container image tersebut akan dipakai untuk menjalankan aplikasi yang telah dirakit.&lt;/p></description></item><item><title>Penerapan Linux OverlayFS pada Container Image</title><link>https://init.web.id/penerapan-linux-overlayfs-pada-container-image/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 11:45:04 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/penerapan-linux-overlayfs-pada-container-image/</guid><description>&lt;p>Adalah tidak mungkin untuk menggunakan container tanpa container image. Artikel ini akan mengulas bagaimana kombinasi mounting filesystem dan penerapannya pada teknologi container dalam membangun container image.&lt;/p></description></item><item><title>Linux dan Elitisme</title><link>https://init.web.id/linux-dan-elitisme/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 12:21:09 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/linux-dan-elitisme/</guid><description>&lt;p>Ada sebuah anggapan di lingkup pengguna komputer bahwa GNU/Linux user mempunyai sikap elitis dan berpikir bahwa mereka lebih baik daripada orang lain yang tidak menggunakan distro GNU/Linux. Untuk mengetahui apakah seseorang itu elitis atau tidak, ada kriteria yang perlu kita perhatikan tentang bagaimana user ini beropini tentang dirinya sendiri dan user lainnya.&lt;/p></description></item><item><title>Deploy Ansible AWX di CentOS</title><link>https://init.web.id/deploy-ansible-awx-di-centos/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 10:25:03 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/deploy-ansible-awx-di-centos/</guid><description><![CDATA[<p>AWX adalah perangkat lunak berbasis web yang digunakan sebagai <em>user interface</em> dan penyedia REST API untuk engine Ansible. AWX merupakan versi <em>upstream</em> dari Ansible Tower, sama seperti biasanya Red Hat selalu mewujudkan representatif layanan berbayarnya dengan project - project open source sebagai <em>development version</em>. Jika Ansible Tower membutuhkan biaya untuk subscription, maka AWX sama sekali tidak dipungut biaya.</p>]]></description></item><item><title>Integrasi Github Pages dengan Cloudflare CDN</title><link>https://init.web.id/integrasi-github-pages-dengan-cloudflare-cdn/</link><pubDate>Sat, 30 Jan 2021 11:51:47 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/integrasi-github-pages-dengan-cloudflare-cdn/</guid><description>&lt;p>Github Pages biasanya digunakan sebagai hosting untuk situs web dengan konten statis, maka diperlukan caching untuk mempercepat load-time. Cloudflare dapat dimanfaatkan sebagai CDN (Content Delivery Network) yang berfungsi untuk menyimpan cache apabila belum ada perubahan yang signifikan pada situs web.&lt;/p></description></item><item><title>Kubernetes Cluster Provisioning dengan Terraform dan Ansible</title><link>https://init.web.id/kubernetes-cluster-provisioning-dengan-terraform-dan-ansible/</link><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 15:12:37 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/kubernetes-cluster-provisioning-dengan-terraform-dan-ansible/</guid><description><![CDATA[<p>Kubernetes Vanilla atau versi Kubernetes orisinil merupakan aplikasi opensource untuk <em>Container Orchestration</em> dengan berbagai fleksibilitas yang dapat diintegrasikan lebih lanjut bersama komponen atau tools lain dari pihak ketiga. Berbeda dengan distribusi Kubernetes (seperti OpenShift dan OKD) yang menawarkan kemudahan dalam instalasi, Kubernetes (atau sering disebut k8s) seringkali membutuhkan <em>effort</em> yang lebih besar dalam membangun klaster-nya jika dilakukan secara manual tanpa layanan dari vendor atau <em>cloud provider</em> (seperti EKS atau GKS). Namun sebenarnya kita dapat melakukannya dengan lebih <em>effortless</em> menggunakan tools untuk <em>provisioning</em> infrastruktur maupun konfigurasi, seperti Terraform dan Ansible.</p>]]></description></item></channel></rss>