<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Kubernetes - Tag - Anwar's Blog</title><link>https://init.web.id/tags/kubernetes/</link><description>Kubernetes - Tag - Anwar's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>trianwar@protonmail.com (anwareset)</managingEditor><webMaster>trianwar@protonmail.com (anwareset)</webMaster><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Sun, 26 Jun 2022 00:55:48 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://init.web.id/tags/kubernetes/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Canary Deployment dan Mirroring Dengan Traefik</title><link>https://init.web.id/canary-deployment-dan-mirroring-dengan-traefik/</link><pubDate>Sun, 26 Jun 2022 00:55:48 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/canary-deployment-dan-mirroring-dengan-traefik/</guid><description>&lt;p>Saat kita melakukan deployment aplikasi ke versi terbaru pada Kubernetes, mungkin muncul kecemasan akan adanya insiden tak terduga walaupun versi terbaru sudah lolos tahap testing. Guna mengurangi kemungkinan insiden dalam skala besar, kita dapat memakai skenario bernama Canary.&lt;/p></description></item><item><title>Monitoring Kubernetes dengan InfluxDB v2</title><link>https://init.web.id/monitoring-kubernetes-dengan-influxdb-v2/</link><pubDate>Fri, 18 Jun 2021 14:49:12 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/monitoring-kubernetes-dengan-influxdb-v2/</guid><description>&lt;p>InfluxDB merupakan time-series database yang dibangun menggunakan bahasa pemrograman Go, dan dikembangkan oleh InfluxData. InfluxDB dioptimasi agar mampu berjalan dengan cepat dan mendukung konsep high-availability untuk menerima time-series data yang dipakai dalam hal monitoring, application metrics, data Internet of Things, hingga analisa secara real-time.&lt;/p></description></item><item><title>Kubernetes Cluster Provisioning dengan Terraform dan Ansible</title><link>https://init.web.id/kubernetes-cluster-provisioning-dengan-terraform-dan-ansible/</link><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 15:12:37 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/kubernetes-cluster-provisioning-dengan-terraform-dan-ansible/</guid><description><![CDATA[<p>Kubernetes Vanilla atau versi Kubernetes orisinil merupakan aplikasi opensource untuk <em>Container Orchestration</em> dengan berbagai fleksibilitas yang dapat diintegrasikan lebih lanjut bersama komponen atau tools lain dari pihak ketiga. Berbeda dengan distribusi Kubernetes (seperti OpenShift dan OKD) yang menawarkan kemudahan dalam instalasi, Kubernetes (atau sering disebut k8s) seringkali membutuhkan <em>effort</em> yang lebih besar dalam membangun klaster-nya jika dilakukan secara manual tanpa layanan dari vendor atau <em>cloud provider</em> (seperti EKS atau GKS). Namun sebenarnya kita dapat melakukannya dengan lebih <em>effortless</em> menggunakan tools untuk <em>provisioning</em> infrastruktur maupun konfigurasi, seperti Terraform dan Ansible.</p>]]></description></item></channel></rss>