<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Automation - Tag - Anwar's Blog</title><link>https://init.web.id/tags/automation/</link><description>Automation - Tag - Anwar's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>trianwar@protonmail.com (anwareset)</managingEditor><webMaster>trianwar@protonmail.com (anwareset)</webMaster><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Sun, 10 Apr 2022 21:02:23 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://init.web.id/tags/automation/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Setup Gitlab Server with Ansible</title><link>https://init.web.id/setup-gitlab-server-with-ansible/</link><pubDate>Sun, 10 Apr 2022 21:02:23 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/setup-gitlab-server-with-ansible/</guid><description><![CDATA[<p>Selain Gitlab <a href="https://glossary.cncf.io/software_as_a_service/" target="_blank" rel="noopener noreffer">SaaS</a> yang biasa kita akses dari <a href="https://gitlab.com" target="_blank" rel="noopener noreffer">gitlab.com</a>, kita membangun sebuah server Gitlab secara manual ataupun otomatis, salah satunya adalah menggunakan Ansible Playbook. Gitlab dapat di-install dengan beberapa metode seperti Docker dengan Docker Compose, Helm charts jika ingin berjalan di atas Kubernetes, Operator jika berjalan di atas OpenShift, hingga instalasi dari sourcecode untuk dapat berjalan di atas berbagai platform yang tidak didukung. Pada artikel kali ini saya akan menggunakan package official untuk distro Linux, dan sebagian besar proses akan dilakukan secara otomatis menggunakan Ansible.</p>]]></description></item><item><title>Deploy Ansible AWX di CentOS</title><link>https://init.web.id/deploy-ansible-awx-di-centos/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 10:25:03 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/deploy-ansible-awx-di-centos/</guid><description><![CDATA[<p>AWX adalah perangkat lunak berbasis web yang digunakan sebagai <em>user interface</em> dan penyedia REST API untuk engine Ansible. AWX merupakan versi <em>upstream</em> dari Ansible Tower, sama seperti biasanya Red Hat selalu mewujudkan representatif layanan berbayarnya dengan project - project open source sebagai <em>development version</em>. Jika Ansible Tower membutuhkan biaya untuk subscription, maka AWX sama sekali tidak dipungut biaya.</p>]]></description></item><item><title>Continuous Deployment Hugo dengan Github Actions</title><link>https://init.web.id/continuous-deployment-hugo-dengan-github-actions/</link><pubDate>Sat, 19 Dec 2020 14:30:39 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/continuous-deployment-hugo-dengan-github-actions/</guid><description>&lt;p>Hugo adalah static site generator untuk membangun situs web statis yang database-free. Karena Hugo berjalan tanpa koneksi basis data, maka dapat digunakanlah Github Pages sebagai hosting. Dalam meningkatkan efisiensi operasionalnya, Github Actions akan menjadi solusi continuous deployment.&lt;/p></description></item></channel></rss>