<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>VPN - Tag - Anwar's Blog</title><link>https://deployer.dpdns.org/tags/vpn/</link><description>VPN - Tag - Anwar's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>trianwar@protonmail.com (anwareset)</managingEditor><webMaster>trianwar@protonmail.com (anwareset)</webMaster><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 12:20:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://deployer.dpdns.org/tags/vpn/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Headscale Self Hosted sebagai Alternatif Tailscale untuk Zero Trust Mesh Network</title><link>https://deployer.dpdns.org/headscale-self-hosted-alternatif-tailscale/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:20:00 +0700</pubDate><author>anwareset</author><guid>https://deployer.dpdns.org/headscale-self-hosted-alternatif-tailscale/</guid><description>&lt;p>Ketika membangun infrastruktur yang terdistribusi, kebutuhan akan konektivitas yang aman, fleksibel, dan terpercaya menjadi prioritas utama. Headscale hadir sebagai solusi self-hosted yang memberikan kebebasan penuh untuk mengelola jaringan mesh private kita sendiri. Berbeda dengan Tailscale yang mengandalkan server terpusat milik vendor, Headscale memungkinkan kita untuk memiliki kontrol penuh, manajemen identitas, dan konfigurasi jaringan. Dalam artikel ini, kita akan mengeksplorasi bagaimana cara mengimplementasikan Headscale lengkap dengan Headplane sebagai web interface, sehingga kita dapat membangun ekosistem zero-trust networking yang aman dan efisien. Implementasi yang akan kita bahas mencakup instalasi di atas container (Docker Compose), konfigurasi SSL/TLS (dengan Caddy), integrasi OIDC (Google ID) untuk autentikasi yang robust, serta praktik operasional untuk mengelola nodes, routes, dan exit nodes. Dengan pendekatan hands-on, kita akan memahami setiap aspek teknis dari Headscale dan bagaimana menerapkannya di environment produksi.&lt;/p></description></item></channel></rss>