<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>All Posts - Anwar's Blog</title><link>https://init.web.id/posts/</link><description>All Posts | Anwar's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>trianwar@protonmail.com (anwareset)</managingEditor><webMaster>trianwar@protonmail.com (anwareset)</webMaster><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Fri, 02 Apr 2021 11:57:03 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://init.web.id/posts/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Deployment dengan S2I Process OpenShift</title><link>https://init.web.id/deployment-dengan-s2i-process-openshift/</link><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 11:57:03 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/deployment-dengan-s2i-process-openshift/</guid><description>&lt;p>S2I atau Source to Image adalah sebuah tool untuk mempermudah membangun container images dari source code. Tool ini mengambil source code aplikasi dari repositori Git, melakukan injeksi source code ke dalam &lt;em>base container&lt;/em> berdasarkan bahasa pemrograman dan framework tertentu, kemudian memproduksi sebuah container image baru, lalu container image tersebut akan dipakai untuk menjalankan aplikasi yang telah dirakit.&lt;/p></description></item><item><title>Penerapan Linux OverlayFS pada Container Image</title><link>https://init.web.id/penerapan-linux-overlayfs-pada-container-image/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 11:45:04 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/penerapan-linux-overlayfs-pada-container-image/</guid><description>&lt;p>Adalah tidak mungkin untuk menggunakan container tanpa container image. Artikel ini akan mengulas bagaimana kombinasi mounting filesystem dan penerapannya pada teknologi container dalam membangun container image.&lt;/p></description></item><item><title>Linux dan Elitisme</title><link>https://init.web.id/linux-dan-elitisme/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 12:21:09 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/linux-dan-elitisme/</guid><description>&lt;p>Ada sebuah anggapan di lingkup pengguna komputer bahwa GNU/Linux user mempunyai sikap elitis dan berpikir bahwa mereka lebih baik daripada orang lain yang tidak menggunakan distro GNU/Linux. Untuk mengetahui apakah seseorang itu elitis atau tidak, ada kriteria yang perlu kita perhatikan tentang bagaimana user ini beropini tentang dirinya sendiri dan user lainnya.&lt;/p></description></item><item><title>Deploy Ansible AWX di CentOS</title><link>https://init.web.id/deploy-ansible-awx-di-centos/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 10:25:03 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/deploy-ansible-awx-di-centos/</guid><description><![CDATA[<p>AWX adalah perangkat lunak berbasis web yang digunakan sebagai <em>user interface</em> dan penyedia REST API untuk engine Ansible. AWX merupakan versi <em>upstream</em> dari Ansible Tower, sama seperti biasanya Red Hat selalu mewujudkan representatif layanan berbayarnya dengan project - project open source sebagai <em>development version</em>. Jika Ansible Tower membutuhkan biaya untuk subscription, maka AWX sama sekali tidak dipungut biaya.</p>]]></description></item><item><title>Integrasi Github Pages dengan Cloudflare CDN</title><link>https://init.web.id/integrasi-github-pages-dengan-cloudflare-cdn/</link><pubDate>Sat, 30 Jan 2021 11:51:47 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/integrasi-github-pages-dengan-cloudflare-cdn/</guid><description>&lt;p>Github Pages biasanya digunakan sebagai hosting untuk situs web dengan konten statis, maka diperlukan caching untuk mempercepat load-time. Cloudflare dapat dimanfaatkan sebagai CDN (Content Delivery Network) yang berfungsi untuk menyimpan cache apabila belum ada perubahan yang signifikan pada situs web.&lt;/p></description></item><item><title>Kubernetes Cluster Provisioning dengan Terraform dan Ansible</title><link>https://init.web.id/kubernetes-cluster-provisioning-dengan-terraform-dan-ansible/</link><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 15:12:37 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/kubernetes-cluster-provisioning-dengan-terraform-dan-ansible/</guid><description><![CDATA[<p>Kubernetes Vanilla atau versi Kubernetes orisinil merupakan aplikasi opensource untuk <em>Container Orchestration</em> dengan berbagai fleksibilitas yang dapat diintegrasikan lebih lanjut bersama komponen atau tools lain dari pihak ketiga. Berbeda dengan distribusi Kubernetes (seperti OpenShift dan OKD) yang menawarkan kemudahan dalam instalasi, Kubernetes (atau sering disebut k8s) seringkali membutuhkan <em>effort</em> yang lebih besar dalam membangun klaster-nya jika dilakukan secara manual tanpa layanan dari vendor atau <em>cloud provider</em> (seperti EKS atau GKS). Namun sebenarnya kita dapat melakukannya dengan lebih <em>effortless</em> menggunakan tools untuk <em>provisioning</em> infrastruktur maupun konfigurasi, seperti Terraform dan Ansible.</p>]]></description></item><item><title>Integrasi Sysdig Monitor di OpenShift</title><link>https://init.web.id/integrasi-sysdig-monitor-di-openshift/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 23:22:41 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/integrasi-sysdig-monitor-di-openshift/</guid><description><![CDATA[<p>Sysdig mampu menyediakan <em>Cloud Monitoring</em> yang memungkinkan kita untuk memaksimalkan performa dan ketersediaan dari infrastruktur, layanan, dan aplikasi berbasis <em>cloud</em>. Pada artikel ini saya akan mencoba mengintegrasikan layanan Sysdig Monitor dengan klaster OpenShift Cloud Platform.</p>]]></description></item><item><title>Quick Install OKD 4 di AWS</title><link>https://init.web.id/quick-install-okd-4-di-aws/</link><pubDate>Sat, 09 Jan 2021 08:58:23 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/quick-install-okd-4-di-aws/</guid><description>&lt;p>OKD 4 memiliki &lt;em>installer&lt;/em> yang menawarkan fleksibilitas dan kemudahan bagi pengguna. Proses instalasi hanya akan memakan waktu sekitar 40 menit hingga cluster OKD sudah dapat berjalan dan siap untuk dikelola.&lt;/p></description></item><item><title>Instalasi Lokal Minishift OKD</title><link>https://init.web.id/instalasi-lokal-minishift-okd/</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 09:57:09 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/instalasi-lokal-minishift-okd/</guid><description><![CDATA[<p>Minishift membangun klaster <em>single-node</em> OKD (Openshift) pada VM (Virtual Machine) yang berdiri di atas Hypervisor milik komputer lokal. Dengan Minishift kita dapat mempelajari OKD dalam komputer sendiri sebelum menggunakan teknologi Openshift di lingkungan <em>production</em> sebenarnya.</p>]]></description></item><item><title>Custom APEX Domain untuk Github Pages</title><link>https://init.web.id/custom-apex-domain-untuk-github-pages/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 10:58:57 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/custom-apex-domain-untuk-github-pages/</guid><description>&lt;p>APEX Domain sering juga disebut bare domain atau Top Level Domain (TLD), merupakan domain utama tanpa imbuhan yang dapat kita pasang pada Github Pages supaya alamat situs web tidak lagi menggunakan subdomain bawaan Github. Kustomisasi domain pada Github Pages cukup mudah, dan mampu memberikan kesan profesional pada situs web.&lt;/p></description></item></channel></rss>