<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Cloud - Category - Anwar's Blog</title><link>https://init.web.id/categories/cloud/</link><description>Cloud - Category - Anwar's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>trianwar@protonmail.com (anwareset)</managingEditor><webMaster>trianwar@protonmail.com (anwareset)</webMaster><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Sun, 17 Jan 2021 15:12:37 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://init.web.id/categories/cloud/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kubernetes Cluster Provisioning dengan Terraform dan Ansible di AWS</title><link>https://init.web.id/kubernetes-cluster-provisioning-dengan-terraform-dan-ansible-di-aws/</link><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 15:12:37 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/kubernetes-cluster-provisioning-dengan-terraform-dan-ansible-di-aws/</guid><description><![CDATA[<p>Kubernetes Vanilla atau versi Kubernetes orisinil merupakan aplikasi opensource untuk <em>Container Orchestration</em> dengan berbagai fleksibilitas yang dapat dikembangkan lebih lanjut dengan komponen atau tools dari pihak ketiga. Berbeda dengan distribusi Kubernetes yang menawarkan kemudahan dalam instalasi, dalam membangun klaster Kubernetes (atau sering disebut k8s) seringkali membutuhkan <em>effort</em> yang lebih besar jika dilakukan secara manual tanpa layanan dari vendor atau <em>cloud provider</em> (seperti AWS EKS). Namun sebenarnya kita mampu melakukannya dengan lebih <em>effortless</em> menggunakan tools untuk <em>provisioning</em> infrastruktur maupun konfigurasi, seperti Terraform dan Ansible.</p>]]></description></item><item><title>Integrasi Sysdig Monitor di OpenShift</title><link>https://init.web.id/integrasi-sysdig-monitor-di-openshift/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 23:22:41 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/integrasi-sysdig-monitor-di-openshift/</guid><description><![CDATA[<p>Sysdig mampu menyediakan <em>Cloud Monitoring</em> yang memungkinkan kita untuk memaksimalkan performa dan ketersediaan dari infrastruktur, layanan, dan aplikasi berbasis <em>cloud</em>. Pada artikel ini saya akan mencoba mengintegrasikan layanan Sysdig Monitor dengan klaster OpenShift Cloud Platform.</p>]]></description></item><item><title>Quick Install OKD 4 di AWS</title><link>https://init.web.id/quick-install-okd-4-di-aws/</link><pubDate>Sat, 09 Jan 2021 08:58:23 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/quick-install-okd-4-di-aws/</guid><description>&lt;p>OKD 4 memiliki &lt;em>installer&lt;/em> yang menawarkan fleksibilitas dan kemudahan bagi pengguna. Proses instalasi hanya akan memakan waktu sekitar 40 menit hingga cluster OKD sudah dapat berjalan dan siap untuk dikelola.&lt;/p></description></item><item><title>Instalasi Lokal Minishift OKD</title><link>https://init.web.id/instalasi-lokal-minishift-okd/</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 09:57:09 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://init.web.id/instalasi-lokal-minishift-okd/</guid><description><![CDATA[<p>Minishift membangun klaster <em>single-node</em> OKD (Openshift) pada VM (Virtual Machine) yang berdiri di atas Hypervisor milik komputer lokal. Dengan Minishift kita dapat mempelajari OKD dalam komputer sendiri sebelum menggunakan teknologi Openshift di lingkungan <em>production</em> sebenarnya.</p>]]></description></item></channel></rss>